[知己知彼] 橡膠子彈 所釋出嘅能量同一支手槍子彈冇分別

#LessLethal 低殺傷力／低致命性武器實測

非致命性武器（Non-lethal）與低殺傷力／低致命性（Less Lethal）武器的分野，在於後者仍具「殺害目標」的能力。影片實測了布袋彈及橡膠子彈對付不同模擬目標的情況，以下為數據對比：

射速（Velocity）：
Glock 17 BB彈氣槍：310 ft/s（英尺/每秒）
布袋彈：280 ft/s
橡膠子彈：426 ft/s（實測數據：1,200 ft/s）
使用9mm子彈的Glock 17半自動手槍：1,220 ft/s
使用5.56mm M855A1子彈的M16突擊步槍：3,150 ft/s

動能（Muzzle Energy）：
本港合法氣槍規定：不超過2 Joule （焦耳）
布袋彈：146 Joule
橡膠子彈：51 Joule（實測數據：406 Joule）
使用9mm子彈的Glock 17半自動手槍：485 Joule
使用5.56mm M855A1子彈的M16突擊步槍：1,800 Joule

即使布袋彈及橡膠子彈的結構及重度設計，令穿透力下降，但如果使用不善，例如描準頭部等部位，仍會對目標身體造成致命傷害。

影片出處：
LESS-LETHAL Shotgun Rounds - What's it like being shot by them?:

[賽後檢討] 抗爭者進化史